從馬基雅維利嘅君王論去解釋港共點解唔全面封關

君王論
（引自
//第05章、對於佔領前在各自的法律下生活的城市或君主國應當怎樣統治

如果被征服的國家，象上面所說的那樣，向來習慣於在它們自己的法律之下自由 地生活的話，那麼想要保有這種國家有三種辦法：

其一是，把它們毀滅掉；
其二是，親自前往駐在那裡（黑警+人口換血）；
其三是，允許它們在它們自己的法律之下生活，同時要它們進貢並且在那個國家裡面建立一個對你友好的寡頭政府（港共偽政權）

因為這樣的一個政府是由君主建立的，它知道如果不倚靠他的友誼和力量，它就不能夠繼續存在，於是竭其全力擁護君主。而且如果君主想要保有一個向來習慣於自由 生活的城市，那麼藉助於這個城市的市民比依靠任何其他方法容易得多。

斯巴達人和羅馬人就是兩個例子①。斯巴達人依靠在當地建立一個寡頭政府來控制雅典和底比斯；但是結果仍然失掉雅典和底比斯。羅馬人為着保有卡普阿②、迦太基③和努曼齊阿④，把它們毀滅了，就沒有失去它們。可是羅馬人想同斯巴達人那樣保有希臘，讓它享有自由 並且允許它的法律存在，他們卻沒有獲得成功。因此，他們為着保有希臘，不得不把那個地區的許多城市加以破壞。因為要穩固地佔有它們，除了毀滅它們之外，確實沒有別的辦法。從而任何人一旦成為一個城市的主子，如果這個城市原來習慣於自由 的生活，而他不把這個城市消滅，他就是坐待它把自己消滅。因為這個城市在叛亂的時候，總是利用自由 的名義和它的古老的秩序作為藉口。而這兩者儘管經過悠久的歲月或者施恩授惠都不能夠使人們忘懷。除非將那裡的居民弄得四分五裂或者東離西散，否則無論你怎麼辦或者怎樣預防，他們還是永遠不會忘掉那個名義和那種秩序的，正如在佛羅倫薩人羈絆下百年後的皮薩一樣，人們遇有任何不測之事就立即想起它們。//

以下係基於上面呢段引文而得嘅要點：
1. 中共用第二同第三個方法都唔能夠止暴制亂征服香港嘅時候，好大機會轉用第一個方法，毀滅200萬為數不少異己，可以點做？
老解入城?->香港冇咗獨立關稅區地位，支那融唔到資->支爆。
用唔到老解，用肺炎?->香港冇咗啲人口，跟住加速換血，令新香港對其徹底忠誠，又可以繼續融資

今次港共遲遲都唔全面封關，再加上今日中旅（中共）加密深圳灣班次加速播毒，可見呢次極有可能係中共嘅生化戰！大家要做好本地+國際文宣，指控共匪企圖用武漢肺炎嘅疫情嚟謀害香港人！

另外，除咗罷工之外，唔好唔記得美國戰線，向美國遊說請求美國就封關事宜以及85000僑民嘅性命安全向港共施壓，同埋邀請CDC派員嚟香港協助抗疫

白宮聯署：

Twitter：
NCM Yue

美國國務院

美國駐港總領事館

Fb：
美國駐港總領事館

2. 自由價值+傳統係對抗侵略者嘅利器

3. 切勿分化！分化無容置疑係對侵略者有利，反共陣營即使有咩分歧，都唔好互割，面對強敵點都要聯合起嚟

大家請幫手推，p牌仔推唔撚到

1/10

2/10

3/10

4/10 天滅中共

5/10 全黨死清光

6/10

7/10

8/10

9/10

10/10

Push

請大家幫手推post之餘，都幫下手share下面呢個message叫多啲人向美國遊說：

大家除咗罷工之外，唔好唔記得[b][red][size=6]美國戰線[/size=6][/red][/b]，向美國遊說請求美國就封關事宜以及85000僑民嘅性命安全向港共施壓，同埋邀請CDC派員嚟香港協助抗疫#drum#pig白宮聯署：https://petitions.whitehouse.gov/petition/exert-pressure-hk-government-close-all-borders-mainland-china-prevent-outbreak-wuhan-pneumoniahttps://petitions.whitehouse.gov/petition/petition-cdcs-support-battle-against-2019-ncov-outbreak-hong-kongTwitter：NCM Yuehttps://twitter.com/SolomonYue美國國務院https://twitter.com/StateDept美國駐港總領事館https://twitter.com/USAinHKMacauFb：美國駐港總領事館https://www.facebook.com/USAinHKMacau

出嚟效果如下：
大家除咗罷工之外，唔好唔記得美國戰線，向美國遊說請求美國就封關事宜以及85000僑民嘅性命安全向港共施壓，同埋邀請CDC派員嚟香港協助抗疫

白宮聯署：

Twitter：
NCM Yue

美國國務院

美國駐港總領事館

Fb：
美國駐港總領事館

合理解釋